{"code": 0, "body": {"list": [{"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "00dcb6b3f3524d3fb4aa793606393516", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观中，（）制约着人生目的和人生态度的选择。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生追求", "option2": "人生抱负", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生追求", "option": "A"}, {"content": "人生抱负", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "01ce541a4c124c1694a4071f773e19ea", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）的满足只能是在一定的社会条件下、通过一定的社会方式来实现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会发展", "option2": "个人利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "个人利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0326dc6169e845409ce2aa126d5263b5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是身处逆境的学问。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "顺势而快上", "option2": "随波而逐流", "option3": "乘风而勇进", "option4": "处低谷而力争", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "顺势而快上", "option": "A"}, {"content": "随波而逐流", "option": "B"}, {"content": "乘风而勇进", "option": "C"}, {"content": "处低谷而力争", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "069eb6d103a94dadb2d7af7d3a3b8d38", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（），这是萦绕在每一位大学生心头的青春之问。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "怎样才能不虚度人生", "option2": "怎样才能在未来有一份好的工作", "option3": "怎样才能找到完美的人生伴侣", "option4": "怎样才能特立独行", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "怎样才能不虚度人生", "option": "A"}, {"content": "怎样才能在未来有一份好的工作", "option": "B"}, {"content": "怎样才能找到完美的人生伴侣", "option": "C"}, {"content": "怎样才能特立独行", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0aab7782048441b3bc2a5ac8a5f7e505", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“杀身成仁”是（）提出的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "庄子", "option4": "司马迁", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "庄子", "option": "C"}, {"content": "司马迁", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0b53e32070b945289f0074bca870d331", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定人生价值选择。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0ec1e8a37818494393628421a56aa175", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在人生观中，（）回答人应当如何活着。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "13d744932f194cedb73d6e80f1f35a25", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "美好的人生目标要靠（）才能转化为现实。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会存在", "option2": "社会实践", "option3": "知识学习", "option4": "改革创新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会存在", "option": "A"}, {"content": "社会实践", "option": "B"}, {"content": "知识学习", "option": "C"}, {"content": "改革创新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "17370f3b8ca348d4830908638b501bb7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）的思想以其科学而高尚的品质，代表了人类社会迄今最先进的人生追求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“服务人民、奉献社会”", "option2": "“服务家庭、奉献社会”", "option3": "“服务单位、奉献社会”", "option4": "“服务人民、奉献家庭”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“服务人民、奉献社会”", "option": "A"}, {"content": "“服务家庭、奉献社会”", "option": "B"}, {"content": "“服务单位、奉献社会”", "option": "C"}, {"content": "“服务人民、奉献家庭”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "237dc3e1d3aa44a682b820f7d0fd3608", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是指社会对个人不履行社会义务所给予的贬斥与谴责，以及个人所产生的自我否定性心理体验。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "“荣”", "option2": "“礼”", "option3": "“辱”", "option4": "“义”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“荣”", "option": "A"}, {"content": "“礼”", "option": "B"}, {"content": "“辱”", "option": "C"}, {"content": "“义”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "24adf88a41b441bbab4fc1cbf48b7403", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）是个体的实践活动对社会、他人所具有的价值。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "25a66d28590b4b83bf7c98c11ef050a9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "拜金主义作为一种社会思潮却是伴随着的（）发展而形成的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "奴隶主义", "option2": "封建主义", "option3": "资本主义", "option4": "社会主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "奴隶主义", "option": "A"}, {"content": "封建主义", "option": "B"}, {"content": "资本主义", "option": "C"}, {"content": "社会主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "275d2d2bd8a34197bc0918845c070bb4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人生的根本问题。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "“人是什么”", "option2": "“人从何处来”", "option3": "“人为什么活着”", "option4": "“人活得怎样”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“人是什么”", "option": "A"}, {"content": "“人从何处来”", "option": "B"}, {"content": "“人为什么活着”", "option": "C"}, {"content": "“人活得怎样”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "28df6fadec1a47d3be0d336c0979e7db", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是个人主义的一种表现形式，它突出强调以个人为中心，在个人与他人、个人与社会的关系上表现为极端利己主义和狭隘功利主义。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "拜金主义", "option2": "享乐主义", "option3": "极端个人主义", "option4": "集体主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "A"}, {"content": "享乐主义", "option": "B"}, {"content": "极端个人主义", "option": "C"}, {"content": "集体主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "29361c7d5bae43778dad39b70e61f10a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人类在脱离动物状态而转变为人的过程中，（）发挥了决定性的作用。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "群居", "option2": "劳动", "option3": "家庭", "option4": "交往", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "群居", "option": "A"}, {"content": "劳动", "option": "B"}, {"content": "家庭", "option": "C"}, {"content": "交往", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2a6a146f74e149bba7ebee553b5769b9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是低俗、庸碌和沉沦的人生观的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "当一天和尚撞一天钟", "option2": "今朝有酒今朝醉", "option3": "看破红尘", "option4": "满怀希望和激情", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "当一天和尚撞一天钟", "option": "A"}, {"content": "今朝有酒今朝醉", "option": "B"}, {"content": "看破红尘", "option": "C"}, {"content": "满怀希望和激情", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2b616ae5dbcf4f9cafd6e0ffee711081", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人们对生活在其中的世界以及人与世界的关系的总体看法和根本观点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "世界观", "option2": "人生观", "option3": "价值观", "option4": "道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "人生观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2cf30aa8629a466698f3cb4760d1629f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会全体成员带有根本性、全局性、长远性需要的反映。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "社会发展", "option2": "社会利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "社会利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e09d7d338ac41418dc04a02b8b9c9dd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人确立了（）的人生追求，才能掌握正确的人生价值标准，才能懂得人生的价值首先在于奉献。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“服务人民、奉献社会”", "option2": "“服务家庭、奉献社会”", "option3": "“服务单位、奉献社会”", "option4": "“服务人民、奉献家庭”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“服务人民、奉献社会”", "option": "A"}, {"content": "“服务家庭、奉献社会”", "option": "B"}, {"content": "“服务单位、奉献社会”", "option": "C"}, {"content": "“服务人民、奉献家庭”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e8c5e5508c241ce8b50750313ed9bf9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是指生活在一定历史条件下的人在人生实践中关于自身行为的根本指向和人生追求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f28001a55e14a34be0effa8e8450134", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是所有人利益的有机统一。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会发展", "option2": "社会利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "社会利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f5c1f2796794f18a81beffc84c82023", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生价值是在（）中实现的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "自我发展", "option2": "改革创新", "option3": "社会实践", "option4": "服务家庭", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我发展", "option": "A"}, {"content": "改革创新", "option": "B"}, {"content": "社会实践", "option": "C"}, {"content": "服务家庭", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f5d843879e04bd383472fed87af0317", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是身处顺境的学问。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "处低谷而力争", "option2": "顺势而快上", "option3": "受磨难而奋进", "option4": "经砥砺而前行", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "处低谷而力争", "option": "A"}, {"content": "顺势而快上", "option": "B"}, {"content": "受磨难而奋进", "option": "C"}, {"content": "经砥砺而前行", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f8a87ed96a34115b79e6eb5173c4cd5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的（）决定了人生的社会价值。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "道德性", "option2": "群居性", "option3": "创造性", "option4": "社会性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德性", "option": "A"}, {"content": "群居性", "option": "B"}, {"content": "创造性", "option": "C"}, {"content": "社会性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "31725b8f5c3346df93aba97b05c41b5d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是实现人生价值的必由之路。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会存在", "option2": "社会实践", "option3": "知识学习", "option4": "改革创新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会存在", "option": "A"}, {"content": "社会实践", "option": "B"}, {"content": "知识学习", "option": "C"}, {"content": "改革创新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "33fe02b9f4fb407ea5c27b1cd34b05fc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）是实现人生自我价值的基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会发展", "option2": "社会利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "社会利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "352386bf18f146f69f0701c7b92a75c9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "回溯历史，（），无数青年学生积极投身社会主义现代化建设事业，展现时代风貌，勇于开拓进取。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "辛亥革命时期", "option2": "五四运动时期", "option3": "新民主主义革命时期", "option4": "中华人民共和国成立以来", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "辛亥革命时期", "option": "A"}, {"content": "五四运动时期", "option": "B"}, {"content": "新民主主义革命时期", "option": "C"}, {"content": "中华人民共和国成立以来", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36b53a75d3684a6d82a3d526283071f1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立正确的人生观，思考人生为了什么、该如何对待人生、怎样的人生是有意义的人生等问题，离不开马克思主义科学（）的指导。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "世界观", "option2": "法治观", "option3": "价值观", "option4": "道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "法治观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "38f2aebb37f14a398a7861c89b261ce5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是标志时代的最灵敏的晴雨表。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "少年", "option2": "青年", "option3": "中年", "option4": "老年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "少年", "option": "A"}, {"content": "青年", "option": "B"}, {"content": "中年", "option": "C"}, {"content": "老年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3e7cbf3b8c104c42b447fdb8b12de073", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观中，（）影响着人们对人生目的的持守和人生价值的评判。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "人生追求", "option2": "人生态度", "option3": "人生抱负", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生追求", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生抱负", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "468ce631163e4eb3998906e579a36f77", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是个人需要的集中体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "社会发展", "option2": "个人利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "个人利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4b262e2f89004fa4abd2e03f8faf33a3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是消极悲观的人生观的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "当一天和尚撞一天钟", "option2": "今朝有酒今朝醉", "option3": "看破红尘", "option4": "满怀希望和激情", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "当一天和尚撞一天钟", "option": "A"}, {"content": "今朝有酒今朝醉", "option": "B"}, {"content": "看破红尘", "option": "C"}, {"content": "满怀希望和激情", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4bb8429823624d9ca81de17fa6304368", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是检验真理的试金石，也是青年锻炼成长的有效途径。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会存在", "option2": "社会实践", "option3": "知识学习", "option4": "改革创新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会存在", "option": "A"}, {"content": "社会实践", "option": "B"}, {"content": "知识学习", "option": "C"}, {"content": "改革创新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "501681d2cde74af8ac794cb2f83784b1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列（）不是正确幸福观包含的内容。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "幸福是一个总体性范畴，它意味着人总体上生活得美好", "option2": "人的幸福不能仅仅局限于物质方面，精神需要的满足、精神生活的充实也是幸福的重要方面", "option3": "在追求幸福的过程中，我们不能把自己的幸福建立在损害社会整体和他人利益的基础上", "option4": "幸福就是尽善尽美，有着绝对的判断标准，不同的人在同一历史时期有着相同的幸福标准", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "幸福是一个总体性范畴，它意味着人总体上生活得美好", "option": "A"}, {"content": "人的幸福不能仅仅局限于物质方面，精神需要的满足、精神生活的充实也是幸福的重要方面", "option": "B"}, {"content": "在追求幸福的过程中，我们不能把自己的幸福建立在损害社会整体和他人利益的基础上", "option": "C"}, {"content": "幸福就是尽善尽美，有着绝对的判断标准，不同的人在同一历史时期有着相同的幸福标准", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "532f2b894c3340dd82320d676259492c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）的实现是个体为社会创造更大价值的前提。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "58ddab37a8c949ba8ce15adce0db055e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是以个人利益为出发点和归宿的一种思想体系和道德原则。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "拜金主义", "option2": "享乐主义", "option3": "个人主义", "option4": "集体主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "A"}, {"content": "享乐主义", "option": "B"}, {"content": "个人主义", "option": "C"}, {"content": "集体主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "60a8bab573754fbf8eb4aedbdb957ab2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指社会对个人履行社会义务所给予的褒扬与赞许，以及个人所产生的自我肯定性心理体验。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“荣”", "option2": "“礼”", "option3": "“辱”", "option4": "“义”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“荣”", "option": "A"}, {"content": "“礼”", "option": "B"}, {"content": "“辱”", "option": "C"}, {"content": "“义”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "60e17f31b3ae40d2aa63ac8de5149639", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“舍生取义”是（）提出的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "庄子", "option4": "司马迁", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "庄子", "option": "C"}, {"content": "司马迁", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "69ada3729e70451f8a17a00a38e237eb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）说：“奋斗本身就是一种幸福。只有奋斗的人生才称得上幸福的人生。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7813249b18ec4d74859189f34a5dbbf8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的（）决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "群居性", "option2": "社会性", "option3": "道德性", "option4": "政治性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "群居性", "option": "A"}, {"content": "社会性", "option": "B"}, {"content": "道德性", "option": "C"}, {"content": "政治性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7938db2d2eae4f97a462761564078d44", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的金钱观不包括（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务", "option2": "人应当是金钱的主人，而不是金钱的奴隶", "option3": "视钱如“神”", "option4": "生活中还有许多远比金钱更有意义的东西值得我们去追寻", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务", "option": "A"}, {"content": "人应当是金钱的主人，而不是金钱的奴隶", "option": "B"}, {"content": "视钱如“神”", "option": "C"}, {"content": "生活中还有许多远比金钱更有意义的东西值得我们去追寻", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7a341932aa81458184825b317eb363b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "著名诗句“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”的作者是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7b9dcf7e18204593ba98ed3172f438ee", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人思考生活的意义，树立追求的理想目标，确定以怎样的方式对待生活，探讨协调身与心、自我与他人、个人与社会的关系，总是以其（）为根据。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "世界观", "option2": "法治观", "option3": "价值观", "option4": "道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "法治观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7c6189d43be94c1bae5c776f13b42fb4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会发展的根本目标。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "推动和实现社会的全面发展", "option2": "推动和实现人的全面发展", "option3": "推动和实现经济的全面发展", "option4": "推动和实现文化的全面发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "推动和实现社会的全面发展", "option": "A"}, {"content": "推动和实现人的全面发展", "option": "B"}, {"content": "推动和实现经济的全面发展", "option": "C"}, {"content": "推动和实现文化的全面发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7cabd0e094e34df8b57b25585bdbd8c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的生命活动不同于动物的生命活动，人是以（）求得生存和发展。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "群居", "option2": "劳动", "option3": "家庭", "option4": "交往", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "群居", "option": "A"}, {"content": "劳动", "option": "B"}, {"content": "家庭", "option": "C"}, {"content": "交往", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7ce85fec787b44bc8ebe480c2aecc973", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是正确人生观的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "浮生如梦", "option2": "及时行乐", "option3": "看破红尘", "option4": "热爱生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "浮生如梦", "option": "A"}, {"content": "及时行乐", "option": "B"}, {"content": "看破红尘", "option": "C"}, {"content": "热爱生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7d86a80384f0421588cf0388a781bcf2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观中，（）决定着人们对待实际生活的基本态度和人生价值的评判标准。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生追求", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生追求", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "80dcc32c3d074e27a4398d20b5a6684b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人的存在形式。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "群居", "option2": "劳动", "option3": "社会", "option4": "交往", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "群居", "option": "A"}, {"content": "劳动", "option": "B"}, {"content": "社会", "option": "C"}, {"content": "交往", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "81b589ea46c44528ba6d8cc05d5bd57f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对（）及其相关问题的正确认识，是人们自觉朝着选定的目标努力，以全部的情感、意志、信念去创造有价值的人生的重要前提。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "83b55a4db7ef45cba1446274ce04c629", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在今天，衡量（）的标准，最重要的就是看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为国家和社会真诚奉献，为人民群众尽心尽力服务。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "858e2c85736f496eb6445892f283af33", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人确立了（）的人生追求，才能以正确的人生态度对待人生、解决实际生活中的各种问题。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“服务人民、奉献社会”", "option2": "“服务家庭、奉献社会”", "option3": "“服务单位、奉献社会”", "option4": "“服务人民、奉献家庭”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“服务人民、奉献社会”", "option": "A"}, {"content": "“服务家庭、奉献社会”", "option": "B"}, {"content": "“服务单位、奉献社会”", "option": "C"}, {"content": "“服务人民、奉献家庭”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "86535598fe5d41e5a853d1b1f20c3d6f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在社会主义社会中，个人利益与社会利益在根本上是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "一致的", "option2": "相同的", "option3": "对立的", "option4": "反向的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "一致的", "option": "A"}, {"content": "相同的", "option": "B"}, {"content": "对立的", "option": "C"}, {"content": "反向的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "86c141df320f45e4bd9b86fe71422b36", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "回溯历史，（），青年学生勇立时代潮头，为救亡图存奔走呐喊。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "辛亥革命时期", "option2": "五四运动时期", "option3": "新民主主义革命时期", "option4": "中华人民共和国成立以来", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "辛亥革命时期", "option": "A"}, {"content": "五四运动时期", "option": "B"}, {"content": "新民主主义革命时期", "option": "C"}, {"content": "中华人民共和国成立以来", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "89c83c033011408b832f2ddf3dc052eb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观中，（）表明人的一生追求什么。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8a0f67dc0f654f8d85d4830afe4d2366", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）时期是世界观、人生观、价值观形成的关键时期。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "学前", "option2": "大学", "option3": "小学", "option4": "中学", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学前", "option": "A"}, {"content": "大学", "option": "B"}, {"content": "小学", "option": "C"}, {"content": "中学", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8cee18d601184facb7dca5caf2ef675d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）是社会存在和发展的重要条件。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "90f722a71a82450a93097b90210be9ce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人确立了（）的人生追求，才能清楚地把握人的生命历程和奋斗目标，深刻理解人为了什么而活、应走什么样的人生之路等道理。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“服务人民、奉献社会”", "option2": "“服务家庭、奉献社会”", "option3": "“服务单位、奉献社会”", "option4": "“服务人民、奉献家庭”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“服务人民、奉献社会”", "option": "A"}, {"content": "“服务家庭、奉献社会”", "option": "B"}, {"content": "“服务单位、奉献社会”", "option": "C"}, {"content": "“服务人民、奉献家庭”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "93d3fc6d6dcf4e50a57f0cb32a1b6fc9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "评价（）的根本尺度，是看一个人的实践活动是否符合社会发展的客观规律，是否促进了历史的进步。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "943e3f02d4f24cfdbdcb4a7e67ae5292", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观中，（）判定一个具体人生的价值和意义。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "944a2fb2f685416198dd5fc10758088e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "著名诗句“红军不怕远征难,万水千山只等闲”的作者是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "94a41ae71bda4a0db66b7ae421f87961", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“礼义廉耻，国之四维”是（）提出的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "管仲", "option4": "岳飞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "管仲", "option": "C"}, {"content": "岳飞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "986987969f3d431c9b97402802c61e1d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“无羞恶之心，非人也”是（）提出的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "管仲", "option4": "岳飞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "管仲", "option": "C"}, {"content": "岳飞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "99ccca066d1a4586adc726b233a5e52a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是一种把享乐作为人生目的，主张人生就在于满足感官的需求与快乐的思想观念。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "拜金主义", "option2": "享乐主义", "option3": "个人主义", "option4": "集体主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "A"}, {"content": "享乐主义", "option": "B"}, {"content": "个人主义", "option": "C"}, {"content": "集体主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9b2a0e43ca6f4173873fedd993c8322e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的得失观不包括（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "不拘泥于个人利益的得失", "option2": "不满足于一时的得", "option3": "不惧怕一时的失", "option4": "不关注家人利益的得失", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不拘泥于个人利益的得失", "option": "A"}, {"content": "不满足于一时的得", "option": "B"}, {"content": "不惧怕一时的失", "option": "C"}, {"content": "不关注家人利益的得失", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9e2e967db2f34cd28826272feb5d8121", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）体现了作为社会成员的个人的根本利益和长远利益。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会发展", "option2": "社会利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "社会利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f3860b4da4044599fe4eff19265e5e1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是一种认为金钱可以主宰一切，把追求金钱作为人生至高目的的思想观念。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "拜金主义", "option2": "享乐主义", "option3": "个人主义", "option4": "集体主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "A"}, {"content": "享乐主义", "option": "B"}, {"content": "个人主义", "option": "C"}, {"content": "集体主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f40db665de14343b770c1624051ce78", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）主要表现为对自身物质和精神需要的满足程度。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a1a936f524d946af8f70f95b8d3385cb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的意义，需要从（）的角度进行审视和评价。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a36a64eb58b640e49a5fcf974a47ec3a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定着人们行为选择的价值取向和用什么样的方式对待实际生活。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "世界观", "option2": "人生观", "option3": "价值观", "option4": "道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "人生观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a48f28f865294934b2cf5dc9e2f484a5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是生产资料私有制的产物，是资产阶级人生观的核心。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "拜金主义", "option2": "享乐主义", "option3": "个人主义", "option4": "集体主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "A"}, {"content": "享乐主义", "option": "B"}, {"content": "个人主义", "option": "C"}, {"content": "集体主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4db9969432c4d16ae0e859c2554bbce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是指人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a68b55f304c247b48bf95b73aa31a2fd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）强调：“要树立正确的世界观、人生观、价值观，掌握了这把总钥匙，再来看看社会万象、人生历程，一切是非、正误、主次，一切真假、善恶、美丑，自然就洞若观火、清澈明了，自然就能作出正确判断、作出正确选择。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7c8d730b41e4bff8008eb6e36fe6cec", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列不属于拜金主义的观点是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "将金钱神秘化、神圣化，视金钱为圣物", "option2": "把追逐和获取金钱作为人生的目的和生活的全部意义", "option3": "金钱成为衡量人生价值的唯一标准", "option4": "“金钱能买来食物，却买不来食欲”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "将金钱神秘化、神圣化，视金钱为圣物", "option": "A"}, {"content": "把追逐和获取金钱作为人生的目的和生活的全部意义", "option": "B"}, {"content": "金钱成为衡量人生价值的唯一标准", "option": "C"}, {"content": "“金钱能买来食物，却买不来食欲”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ad1c4b7a8715444083b459365c407a3b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人生观的核心。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aff2f0c444ad4a84a548b8240471dc30", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）的人生追求，指明了人在成长和发展过程中应确立的人生目标和方向。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“服务人民、奉献社会”", "option2": "“服务家庭、奉献社会”", "option3": "“服务单位、奉献社会”", "option4": "“服务人民、奉献家庭”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“服务人民、奉献社会”", "option": "A"}, {"content": "“服务家庭、奉献社会”", "option": "B"}, {"content": "“服务单位、奉献社会”", "option": "C"}, {"content": "“服务人民、奉献家庭”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b0a516ef362f4b5da04d0a5f40af54d5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定人生观。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "世界观", "option2": "法治观", "option3": "价值观", "option4": "道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "法治观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b0e04d4e1bc14f498aba5113f63d57ff", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定人生道路。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b391348517b7497986edd363c06e1d06", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）保障着个人利益的实现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会发展", "option2": "社会利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "社会利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b644872e44374f7589acec049e1183bc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "马克思", "option2": "恩格斯", "option3": "列宁", "option4": "斯大林", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思", "option": "A"}, {"content": "恩格斯", "option": "B"}, {"content": "列宁", "option": "C"}, {"content": "斯大林", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b66763b42ac24ca685fc3b5d535fa747", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是庸碌无为的人生观的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "当一天和尚撞一天钟", "option2": "今朝有酒今朝醉", "option3": "看破红尘", "option4": "满怀希望和激情", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "当一天和尚撞一天钟", "option": "A"}, {"content": "今朝有酒今朝醉", "option": "B"}, {"content": "看破红尘", "option": "C"}, {"content": "满怀希望和激情", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b8096ef766194cca9145c5b4e789427b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生（）的实现是个体自我完善、全面发展的保障。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "be57457bfdb84e028abefc0c7d023aa5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "迷陷于拜金主义，并由此确立人生目的，其危害不包括（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "“神圣”的金钱成为人的存在和全部实践活动的目的", "option2": "人与人之间除了赤裸裸的利害关系、冷酷无情的金钱交易，再没有其他的关系", "option3": "人的尊严和情感被淹没在金钱的铜臭之中", "option4": "依靠自己的劳动创造财富，合理合法获取金钱", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“神圣”的金钱成为人的存在和全部实践活动的目的", "option": "A"}, {"content": "人与人之间除了赤裸裸的利害关系、冷酷无情的金钱交易，再没有其他的关系", "option": "B"}, {"content": "人的尊严和情感被淹没在金钱的铜臭之中", "option": "C"}, {"content": "依靠自己的劳动创造财富，合理合法获取金钱", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c586ea92ab354545816ff217dca1852c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在人生观中，（）回答什么样的人生才有价值。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c8ee1e7983df457985d294fc88e7d74c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在人生观中，（）回答人为了什么活着。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cc005ea3f89d4388bf79c5d8db55da72", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）不能说明人的生命是有限的，而生命的价值却是无限的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "“杀身成仁”", "option2": "“舍生取义”", "option3": "“吾生也有涯，而知也无涯”", "option4": "“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“杀身成仁”", "option": "A"}, {"content": "“舍生取义”", "option": "B"}, {"content": "“吾生也有涯，而知也无涯”", "option": "C"}, {"content": "“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d10549874fe24f238b46c06b69eeb261", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人与社会的关系，最根本的是（）的关系。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "个人利益与他人利益", "option2": "自我利益与群体利益", "option3": "个人利益与社会利益", "option4": "个人荣誉与社会发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人利益与他人利益", "option": "A"}, {"content": "自我利益与群体利益", "option": "B"}, {"content": "个人利益与社会利益", "option": "C"}, {"content": "个人荣誉与社会发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d140d8b691b04dc4a71948b184197e4e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）说“人民，只有人民，才是创造世界历史的动力”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d178b063b2f44afe898de6a5f6109cbe", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）的人生追求是以历史唯物主义关于人民群众是历史的创造者的基本观点为理论基础的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "“服务人民、奉献社会”", "option2": "“服务家庭、奉献社会”", "option3": "“服务单位、奉献社会”", "option4": "“服务人民、奉献家庭”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“服务人民、奉献社会”", "option": "A"}, {"content": "“服务家庭、奉献社会”", "option": "B"}, {"content": "“服务单位、奉献社会”", "option": "C"}, {"content": "“服务人民、奉献家庭”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d5ccc221f6d5458da2173774c676a765", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人生观的表现和反映。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d71c7da7f2d849bfae3bbc96b469d5c1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是科学理论、创新思维的源泉。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会存在", "option2": "社会实践", "option3": "知识学习", "option4": "改革创新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会存在", "option": "A"}, {"content": "社会实践", "option": "B"}, {"content": "知识学习", "option": "C"}, {"content": "改革创新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d8303592cda240c19a8c049f298a105c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）是个体生存和发展的必要条件。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d8b340bf694442d6a760e67956f89d45", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”是（）说的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "庄子", "option4": "司马迁", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "庄子", "option": "C"}, {"content": "司马迁", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dfd94daff1ce4867a8233560cb7ed11e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和精神状态。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e46ad81ee4574aa0a6f1dffb3b9a1ec8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定着人生道路的方向。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "世界观", "option2": "人生观", "option3": "价值观", "option4": "道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "人生观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea1902e543674f6ab0af4f5f3076c125", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的（）是个体的人生活动对自己的生存和发展所具有的价值。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eaf7eaf166e147eba8c16bb1c409365d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定人生态度。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人生目的", "option2": "人生方向", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生方向", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ebd50509cf754366bb21d9744f177204", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“知耻近乎勇”是（）提出的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "管仲", "option4": "岳飞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "管仲", "option": "C"}, {"content": "岳飞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ecb5274cf9b84f7bb8fb7c7689803e03", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对人的认识，核心在于认识人的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "形式", "option2": "特征", "option3": "本质", "option4": "实践", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "形式", "option": "A"}, {"content": "特征", "option": "B"}, {"content": "本质", "option": "C"}, {"content": "实践", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f12fa8b68757441090a3e05bb1d373ce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人的本质属性。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "经济属性", "option2": "群居属性", "option3": "自然属性", "option4": "社会属性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济属性", "option": "A"}, {"content": "群居属性", "option": "B"}, {"content": "自然属性", "option": "C"}, {"content": "社会属性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f46dd5dbb3f24c7492778c0b18e287b7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是认识和处理人生问题的重要着眼点和出发点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "个人与社会的关系问题", "option2": "个人与家人的关系问题", "option3": "“做什么人”的问题", "option4": "“怎样做人”的问题", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人与社会的关系问题", "option": "A"}, {"content": "个人与家人的关系问题", "option": "B"}, {"content": "“做什么人”的问题", "option": "C"}, {"content": "“怎样做人”的问题", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f54376a9313b46a9bbe748f9c065e562", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "习近平同青年大学生座谈时提到的“总钥匙”是指（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "勤奋的学习态度", "option2": "丰富的专业知识", "option3": "正确的世界观、人生观、价值观", "option4": "明确的就业目标", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "勤奋的学习态度", "option": "A"}, {"content": "丰富的专业知识", "option": "B"}, {"content": "正确的世界观、人生观、价值观", "option": "C"}, {"content": "明确的就业目标", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f6a7909e57284e7e806c790276d64fd9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观中，（）表示以怎样的心态实现人生目标。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f6b7a6e16c554192a188c38a1f52b932", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "美好的人生目标要靠（）才能转化为现实。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "自我发展", "option2": "改革创新", "option3": "社会实践", "option4": "服务家庭", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我发展", "option": "A"}, {"content": "改革创新", "option": "B"}, {"content": "社会实践", "option": "C"}, {"content": "服务家庭", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f7f4c83c6ae94a4591b05cc015ec386b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于人生目，以下表述错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "人生目的是指生活在一定历史条件下的人在人生实践中关于自身行为的根本指向和人生追求", "option2": "人生目的规定了人生的方向，对人们所从事的具体活动起着定向的作用", "option3": "人生目的决定人生态度", "option4": "正确的人生目的会使人懂得人生的价值首先在于满足自我", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的是指生活在一定历史条件下的人在人生实践中关于自身行为的根本指向和人生追求", "option": "A"}, {"content": "人生目的规定了人生的方向，对人们所从事的具体活动起着定向的作用", "option": "B"}, {"content": "人生目的决定人生态度", "option": "C"}, {"content": "正确的人生目的会使人懂得人生的价值首先在于满足自我", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fa7e62ac51de446880cc37665656221c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是个人利益得以实现的前提和基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会发展", "option2": "社会利益", "option3": "社会价值", "option4": "社会需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会发展", "option": "A"}, {"content": "社会利益", "option": "B"}, {"content": "社会价值", "option": "C"}, {"content": "社会需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fbae8cce1b9740baa181854e8efcebf3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "回溯历史，（），为国捐躯的青年典范不胜枚举。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "辛亥革命时期", "option2": "五四运动时期", "option3": "新民主主义革命时期", "option4": "中华人民共和国成立以来", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "辛亥革命时期", "option": "A"}, {"content": "五四运动时期", "option": "B"}, {"content": "新民主主义革命时期", "option": "C"}, {"content": "中华人民共和国成立以来", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "00346b7431aa441bb96eb97120269356", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列说明“人的生命是有限的，而生命的价值却是无限的。”的名句有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "“杀身成仁”", "option2": "“舍生取义”", "option3": "“靖康耻，犹未雪”", "option4": "“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“杀身成仁”", "option": "A"}, {"content": "“舍生取义”", "option": "B"}, {"content": "“靖康耻，犹未雪”", "option": "C"}, {"content": "“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "07971b20f6754a82b9bb2e38fa46f128", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在科学的世界观指导下，人们就能（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "更好地立足现实", "option2": "客观地对待人生", "option3": "在人生道路上勇于拼搏", "option4": "在实际社会生活过程中寻找解答人生问题的正确答案", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "更好地立足现实", "option": "A"}, {"content": "客观地对待人生", "option": "B"}, {"content": "在人生道路上勇于拼搏", "option": "C"}, {"content": "在实际社会生活过程中寻找解答人生问题的正确答案", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0a83eced92af414a9200f33f12abc5c8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "历史车轮滚滚向前，时代潮流浩浩荡荡。历史只会眷顾（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "坚定者", "option2": "奋进者", "option3": "犹豫者", "option4": "搏击者", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坚定者", "option": "A"}, {"content": "奋进者", "option": "B"}, {"content": "犹豫者", "option": "C"}, {"content": "搏击者", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "110914d8a5a949fbb3df8e4ce0d3947b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的人生目的可以使人（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "无所畏惧", "option2": "顽强拼搏", "option3": "积极进取", "option4": "乐观向上", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "无所畏惧", "option": "A"}, {"content": "顽强拼搏", "option": "B"}, {"content": "积极进取", "option": "C"}, {"content": "乐观向上", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "14aa38c0491b48769e192c635c53b11e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "幸福是一个总体性范畴，它意味着人总体上生活得美好，幸福的重要因素包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "家庭和睦", "option2": "职业成功", "option3": "行为正当", "option4": "人格完善", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家庭和睦", "option": "A"}, {"content": "职业成功", "option": "B"}, {"content": "行为正当", "option": "C"}, {"content": "人格完善", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "15256e1aec3247d185dd3ef07681d9fb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以认真的态度对待人生，就是要（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "严肃思考人的生命应有的意义", "option2": "明确生活目标和肩负的责任", "option3": "清醒地看待生活", "option4": "积极认真地面对生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "严肃思考人的生命应有的意义", "option": "A"}, {"content": "明确生活目标和肩负的责任", "option": "B"}, {"content": "清醒地看待生活", "option": "C"}, {"content": "积极认真地面对生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1544d20b63a849de9a460adb1e501d26", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人们在（）方面总是以其世界观为根据，受到其世界观的制约和影响。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "思考生活的意义", "option2": "树立追求的理想目标", "option3": "确定以怎样的方式对待生活", "option4": "探讨协调身与心、自我与他人、个人与社会的关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思考生活的意义", "option": "A"}, {"content": "树立追求的理想目标", "option": "B"}, {"content": "确定以怎样的方式对待生活", "option": "C"}, {"content": "探讨协调身与心、自我与他人、个人与社会的关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2882c487b21f42a1a03495b6d27ef599", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要与人民同在，就是在（）的过程中实现人生价值。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,D", "option1": "走近人民群众", "option2": "为人民群众服务", "option3": "与人民群众融为一体", "option4": "实现人民群众利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "走近人民群众", "option": "A"}, {"content": "为人民群众服务", "option": "B"}, {"content": "与人民群众融为一体", "option": "C"}, {"content": "实现人民群众利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "28f8397734044c1c8258bce2465f9a0a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "拜金主义、享乐主义、极端个人主义之所以是错误的，是因为（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "没有正确把握个人与社会的辩证关系", "option2": "忽视或否认社会性是人的存在和活动的本质属性", "option3": "对人的需要的理解极端、狭隘和片面", "option4": "其出发点和落脚点都是一己之私利", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "没有正确把握个人与社会的辩证关系", "option": "A"}, {"content": "忽视或否认社会性是人的存在和活动的本质属性", "option": "B"}, {"content": "对人的需要的理解极端、狭隘和片面", "option": "C"}, {"content": "其出发点和落脚点都是一己之私利", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4357f275227341489717b20316e265a5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "客观、公正、准确地评价社会成员人生价值的大小，需要掌握的恰当的评价方法，具体包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "坚持能力有大小与贡献须尽力相统一", "option2": "坚持物质贡献与精神贡献相统一", "option3": "坚持他人贡献与自己贡献相统一", "option4": "坚持完善自身与贡献社会相统一", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坚持能力有大小与贡献须尽力相统一", "option": "A"}, {"content": "坚持物质贡献与精神贡献相统一", "option": "B"}, {"content": "坚持他人贡献与自己贡献相统一", "option": "C"}, {"content": "坚持完善自身与贡献社会相统一", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4edc1b4cef224837ac94c73867601d8e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人确立了服务人民、奉献社会的人生追求的积极意义包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "清楚地把握人的生命历程和奋斗目标", "option2": "深刻地理解到人要为金钱而活", "option3": "深刻理解人为了什么而活", "option4": "深刻理解人应走什么样的人生之路等", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "清楚地把握人的生命历程和奋斗目标", "option": "A"}, {"content": "深刻地理解到人要为金钱而活", "option": "B"}, {"content": "深刻理解人为了什么而活", "option": "C"}, {"content": "深刻理解人应走什么样的人生之路等", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5edbec1a162c4a8ab9d0bffadb8f7893", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "走好人生之路，需要大学生保持（）的人生态度。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "认真务实", "option2": "乐观向上", "option3": "积极进取", "option4": "保持童真", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "认真务实", "option": "A"}, {"content": "乐观向上", "option": "B"}, {"content": "积极进取", "option": "C"}, {"content": "保持童真", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5fd84018e39a4e6e82a50d1e6d2016fb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "逆境中的恶劣环境，对于挑战者而言，可以（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "磨炼意志", "option2": "陶冶品格", "option3": "丰富人生阅历", "option4": "积累战胜困难的经验", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "磨炼意志", "option": "A"}, {"content": "陶冶品格", "option": "B"}, {"content": "丰富人生阅历", "option": "C"}, {"content": "积累战胜困难的经验", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6222b8bd86624c5d82f5ee7c5937704d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生享乐主义的表现包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "用父母辛苦劳作挣来的血汗钱追逐名牌和奢侈品", "option2": "比阔气、讲排场", "option3": "在消费上超出自己的承受能力，甚至因此负债累累", "option4": "埋头图书馆，博览群书", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "用父母辛苦劳作挣来的血汗钱追逐名牌和奢侈品", "option": "A"}, {"content": "比阔气、讲排场", "option": "B"}, {"content": "在消费上超出自己的承受能力，甚至因此负债累累", "option": "C"}, {"content": "埋头图书馆，博览群书", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6375f058b4814051ba67b2af1f408cd3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于人生目的、人生态度、人生价值三者关系，下列表述正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "人生目的决定着人们对待实际生活的基本态度和人生价值的评判标准", "option2": "人生态度影响着人们对人生目的的持守和人生价值的评判", "option3": "人生价值制约着人生目的和人生态度的选择", "option4": "三者间辩证统一关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的决定着人们对待实际生活的基本态度和人生价值的评判标准", "option": "A"}, {"content": "人生态度影响着人们对人生目的的持守和人生价值的评判", "option": "B"}, {"content": "人生价值制约着人生目的和人生态度的选择", "option": "C"}, {"content": "三者间辩证统一关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6831dfa19c924c2c83675db478bff721", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "通过“知耻”来进行道德评价和判断的名句有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "“知耻近乎勇”", "option2": "“无羞恶之心，非人也”", "option3": "“礼义廉耻，国之四维”", "option4": "“杀身成仁”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“知耻近乎勇”", "option": "A"}, {"content": "“无羞恶之心，非人也”", "option": "B"}, {"content": "“礼义廉耻，国之四维”", "option": "C"}, {"content": "“杀身成仁”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6c84c8dfa1b14335a9f258b506ec0c60", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的金钱观包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务", "option2": "人应当是金钱的主人，而不是金钱的奴隶", "option3": "视钱如“神”", "option4": "金钱不是万能的，生活中还有许多远比金钱更有意义的东西值得我们去追寻", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务", "option": "A"}, {"content": "人应当是金钱的主人，而不是金钱的奴隶", "option": "B"}, {"content": "视钱如“神”", "option": "C"}, {"content": "金钱不是万能的，生活中还有许多远比金钱更有意义的东西值得我们去追寻", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6cd70c2b711a4895b8fd74550f1b2547", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "错误的人生观有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "拜金主义", "option2": "享乐主义", "option3": "极端个人主义", "option4": "集体主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "A"}, {"content": "享乐主义", "option": "B"}, {"content": "极端个人主义", "option": "C"}, {"content": "集体主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6f9bf297266b4cfab3a290bf3c99d356", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "迷陷于拜金主义，并由此确立人生目的，其危害包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "“神圣”的金钱成为人的存在和全部实践活动的目的", "option2": "人与人之间除了赤裸裸的利害关系、冷酷无情的金钱交易，再没有其他的关系", "option3": "人的尊严和情感被淹没在金钱的铜臭之中", "option4": "依靠自己的劳动创造财富，合理合法获取金钱", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“神圣”的金钱成为人的存在和全部实践活动的目的", "option": "A"}, {"content": "人与人之间除了赤裸裸的利害关系、冷酷无情的金钱交易，再没有其他的关系", "option": "B"}, {"content": "人的尊严和情感被淹没在金钱的铜臭之中", "option": "C"}, {"content": "依靠自己的劳动创造财富，合理合法获取金钱", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6fdbd126d32c45eca95e83aabf55cd20", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生目的决定（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "人生道路", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值选择", "option4": "人生财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生道路", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值选择", "option": "C"}, {"content": "人生财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7bbc3639be934daea6886ed67f15735d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列（）是拜金主义的观点。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "将金钱神秘化、神圣化，视金钱为圣物", "option2": "把追逐和获取金钱作为人生的目的和生活的全部意义", "option3": "金钱成为衡量人生价值的唯一标准", "option4": "“金钱能买来食物，却买不来食欲”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "将金钱神秘化、神圣化，视金钱为圣物", "option": "A"}, {"content": "把追逐和获取金钱作为人生的目的和生活的全部意义", "option": "B"}, {"content": "金钱成为衡量人生价值的唯一标准", "option": "C"}, {"content": "“金钱能买来食物，却买不来食欲”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7e5b025ca0c846caaade03aeb1ea4625", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "虽然人生问题很复杂，但要害在于把握住最基本的东西。大学生（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "要学会对自己负责，对亲人负责", "option2": "做一个有价值、负责任的人", "option3": "要学会对周围的人和更多的人负责", "option4": "对民族、国家、社会负责", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要学会对自己负责，对亲人负责", "option": "A"}, {"content": "做一个有价值、负责任的人", "option": "B"}, {"content": "要学会对周围的人和更多的人负责", "option": "C"}, {"content": "对民族、国家、社会负责", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "89614b10b43d46a3bb8c018f18fbe3be", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生价值内在地包含了人生的（）和（）两个方面。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "自我价值", "option2": "利他价值", "option3": "生存价值", "option4": "社会价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "A"}, {"content": "利他价值", "option": "B"}, {"content": "生存价值", "option": "C"}, {"content": "社会价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "90d4fd6ad7294fce8190d46028e68d67", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "错误的人生目的会使人（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "投机钻营、违法犯罪", "option2": "虚度人生、放纵人生", "option3": "悲观消沉", "option4": "厌世轻生", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "投机钻营、违法犯罪", "option": "A"}, {"content": "虚度人生、放纵人生", "option": "B"}, {"content": "悲观消沉", "option": "C"}, {"content": "厌世轻生", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a07c5f1ec21b4829856af46138f5a798", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "顺境中的宽松气氛、优越条件，又容易使人（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "滋生骄娇二气", "option2": "自满自足", "option3": "意志衰退", "option4": "陶冶品格", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "滋生骄娇二气", "option": "A"}, {"content": "自满自足", "option": "B"}, {"content": "意志衰退", "option": "C"}, {"content": "陶冶品格", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ad2517ea82bb4acaa662b34cb2388b7a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观的主要内容包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "adfab0762af440568667f3b95b432c63", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生价值实现需要一定的条件，具体包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "实现人生价值要从社会客观条件出发", "option2": "实现人生价值要从个体自身条件出发", "option3": "不断增强实现人生价值的能力和本领", "option4": "与时代潮流和经济发展的步伐保持较远的距离", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "实现人生价值要从社会客观条件出发", "option": "A"}, {"content": "实现人生价值要从个体自身条件出发", "option": "B"}, {"content": "不断增强实现人生价值的能力和本领", "option": "C"}, {"content": "与时代潮流和经济发展的步伐保持较远的距离", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae7e5c52f344448c9ad2a1ace3b45ff4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应具备的荣辱观包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "以热爱祖国为荣、以危害祖国为耻，以服务人民为荣、以背离人民为耻", "option2": "以崇尚科学为荣、以愚昧无知为耻，以辛勤劳动为荣、以好逸恶劳为耻", "option3": "以团结互助为荣、以损人利己为耻，以诚实守信为荣、以见利忘义为耻", "option4": "以遵纪守法为荣、以违法乱纪为耻，以艰苦奋斗为荣、以骄奢淫逸为耻", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "以热爱祖国为荣、以危害祖国为耻，以服务人民为荣、以背离人民为耻", "option": "A"}, {"content": "以崇尚科学为荣、以愚昧无知为耻，以辛勤劳动为荣、以好逸恶劳为耻", "option": "B"}, {"content": "以团结互助为荣、以损人利己为耻，以诚实守信为荣、以见利忘义为耻", "option": "C"}, {"content": "以遵纪守法为荣、以违法乱纪为耻，以艰苦奋斗为荣、以骄奢淫逸为耻", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b0bbe19683a548aeb580ae2ab3dd50fe", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以下（）话语的作者是毛泽东。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "“奋斗本身就是一种幸福。只有奋斗的人生才称得上幸福的人生”", "option2": "“红军不怕远征难,万水千山只等闲”", "option3": "“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”", "option4": "“人民，只有人民，才是创造世界历史的动力”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“奋斗本身就是一种幸福。只有奋斗的人生才称得上幸福的人生”", "option": "A"}, {"content": "“红军不怕远征难,万水千山只等闲”", "option": "B"}, {"content": "“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”", "option": "C"}, {"content": "“人民，只有人民，才是创造世界历史的动力”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b3102c98a0334d9292195d1042529ead", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观决定着（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "人生道路的方向", "option2": "人们行为选择的价值取向", "option3": "人们用什么样的方式对待实际生活", "option4": "用什么样的眼光看待世界", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生道路的方向", "option": "A"}, {"content": "人们行为选择的价值取向", "option": "B"}, {"content": "人们用什么样的方式对待实际生活", "option": "C"}, {"content": "用什么样的眼光看待世界", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b4af47cd6e4a4c8e84f643f5c5d23bb2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "拜金主义是引发（）等丑恶现象的重要思想根源。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "自私自利", "option2": "钱权交易", "option3": "行贿受贿", "option4": "贪赃枉法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自私自利", "option": "A"}, {"content": "钱权交易", "option": "B"}, {"content": "行贿受贿", "option": "C"}, {"content": "贪赃枉法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bb2600d779e04ba0bf5b331849ba2469", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生思考人生问题，应该（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "正确认识和处理个人与社会的关系", "option2": "把小我和大我更好地统一起来", "option3": "把自己的人生追求同社会的发展进步紧密结合起来", "option4": "在为社会作贡献的过程中成长进步，实现自己的人生价值", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确认识和处理个人与社会的关系", "option": "A"}, {"content": "把小我和大我更好地统一起来", "option": "B"}, {"content": "把自己的人生追求同社会的发展进步紧密结合起来", "option": "C"}, {"content": "在为社会作贡献的过程中成长进步，实现自己的人生价值", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bdd97f602aee4af0afffcaeeb3febfb2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“人生要进取”要求大学生（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "不能贪图安逸、满足现状、因循守旧、故步自封", "option2": "要发扬自强不息、敢为人先、百折不挠、坚忍不拔的精神", "option3": "始终保持蓬勃朝气、昂扬锐气", "option4": "充分发挥创造力，在创新创造中不断书写人生的新篇章", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不能贪图安逸、满足现状、因循守旧、故步自封", "option": "A"}, {"content": "要发扬自强不息、敢为人先、百折不挠、坚忍不拔的精神", "option": "B"}, {"content": "始终保持蓬勃朝气、昂扬锐气", "option": "C"}, {"content": "充分发挥创造力，在创新创造中不断书写人生的新篇章", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c5dafc1244de45bf84457aa3495079e8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "思考人生，树立正确的人生观，首先需要对（）等问题有科学的认识。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,D", "option1": "“人有什么”", "option2": "“人是什么”", "option3": "“人从何处来” ", "option4": "“人的本质是什么”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“人有什么”", "option": "A"}, {"content": "“人是什么”", "option": "B"}, {"content": "“人从何处来” ", "option": "C"}, {"content": "“人的本质是什么”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d68bf58a2e9a492b81527d2c6d35d74b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观就是人们关于（）等问题的总观点和总看法。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "人生价值", "option4": "人生财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "人生价值", "option": "C"}, {"content": "人生财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d8a202b8dea54f6baa6e3da3312cf137", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“人生应乐观”要求大学生（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "不能因为没有满足自己的期望或者遇到困难和挫折，就消极悲观、畏难退缩，甚至颓废堕落、自暴自弃", "option2": "要相信生活是美好的，前途是光明的", "option3": "遇事要想得开，做人要心胸豁达", "option4": "在生活实践中不断调整心态，磨炼意志，形成乐观向上的人生态度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不能因为没有满足自己的期望或者遇到困难和挫折，就消极悲观、畏难退缩，甚至颓废堕落、自暴自弃", "option": "A"}, {"content": "要相信生活是美好的，前途是光明的", "option": "B"}, {"content": "遇事要想得开，做人要心胸豁达", "option": "C"}, {"content": "在生活实践中不断调整心态，磨炼意志，形成乐观向上的人生态度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e947788525b449cf947a1369666b479f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于人生目，以下表述正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "人生目的是指生活在一定历史条件下的人在人生实践中关于自身行为的根本指向和人生追求", "option2": "人生目的规定了人生的方向，对人们所从事的具体活动起着定向的作用", "option3": "正确的人生目的可以使人无所畏惧、顽强拼搏、积极进取、乐观向上", "option4": "错误的人生目的则会使人把人生价值理解为向社会或他人进行索取，从而把追逐个人私利视为有价值、有意义的人生", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的是指生活在一定历史条件下的人在人生实践中关于自身行为的根本指向和人生追求", "option": "A"}, {"content": "人生目的规定了人生的方向，对人们所从事的具体活动起着定向的作用", "option": "B"}, {"content": "正确的人生目的可以使人无所畏惧、顽强拼搏、积极进取、乐观向上", "option": "C"}, {"content": "错误的人生目的则会使人把人生价值理解为向社会或他人进行索取，从而把追逐个人私利视为有价值、有意义的人生", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea4aefe8529b4ce9869cc4b704048175", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“人生当务实”要求大学生（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "要从人生的实际出发，以科学的态度看待人生，以务实的精神创造人生", "option2": "要把远大的理想寓于具体的行动中", "option3": "不能好高骛远、空谈理想、眼高手低、浅尝辄止", "option4": "要从小事做起，从身边的事做起，脚踏实地、一步一个脚印地实现人生目标", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要从人生的实际出发，以科学的态度看待人生，以务实的精神创造人生", "option": "A"}, {"content": "要把远大的理想寓于具体的行动中", "option": "B"}, {"content": "不能好高骛远、空谈理想、眼高手低、浅尝辄止", "option": "C"}, {"content": "要从小事做起，从身边的事做起，脚踏实地、一步一个脚印地实现人生目标", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eb0d62d58a3643cc8a237a9c00a8ab9f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在当今中国，最重要的社会实践，就是（）的实践。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "全面建成小康社会", "option2": "把人生提升到一个更高的境界", "option3": "加快推进社会主义现代化强国", "option4": "实现中华民族伟大复兴", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "全面建成小康社会", "option": "A"}, {"content": "把人生提升到一个更高的境界", "option": "B"}, {"content": "加快推进社会主义现代化强国", "option": "C"}, {"content": "实现中华民族伟大复兴", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ff76a06da76640789a080650db974fe3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人与社会是（）的关系。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "对立统一", "option2": "相互依存", "option3": "相互制约", "option4": "相互促进", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "对立统一", "option": "A"}, {"content": "相互依存", "option": "B"}, {"content": "相互制约", "option": "C"}, {"content": "相互促进", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0e210a16ba6f4ddab48fce598ad64c65", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "服务人民、奉献社会的人生追求，以历史唯物主义关于___是历史的创造者的基本观点为理论基础，指明了人在成长和发展过程中应确立的___和方向。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人民群众", "option2": "人生目标", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人民群众", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人生目标", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "367961bc76104328a6ae4384ff57c20e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在当今中国，最重要的___，就是全面建成小康社会、加快推进社会主义___、实现中华民族伟大复兴的实践。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会实践", "option2": "现代化强国", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会实践", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "现代化强国", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "37e9fd0d2f5140f581e27b7f9ca75d56", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___的主要内容包括人生目的、___和人生价值。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生观", "option2": "人生态度", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生观", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人生态度", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "38d1b848ab8247c79b9eb2c24037b92c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生态度", "option2": "精神状态", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生态度", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "精神状态", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "450989665bc943688aec8a7517ee5dc0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是指人的生命及其___对于社会和个人所具有的作用和意义。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生价值", "option2": "实践活动", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生价值", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "实践活动", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "50ab033f546f4d369efe1123808e8119", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "任何人都是处在一定___的中从事社会___的人。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会关系", "option2": "实践活动", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会关系", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "实践活动", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "52cd25ce30874221858aaa5899d0d439", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是一种认为金钱可以主宰一切，把___作为人生至高目的的思想观念。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "拜金主义", "option2": "追求金钱", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "拜金主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "追求金钱", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "53bd7976d3844764856de4bafcdad091", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生的___，是个体的人生活动对自己的生存和___所具有的价值。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "自我价值", "option2": "发展", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我价值", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "发展", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6769cf78d83e4b1ebf7d9b0110f4fe5f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人与社会的关系，___的是个人利益与___的关系。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "最根本", "option2": "社会利益", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "最根本", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会利益", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8102aab2f9f444f89cdad6f9456bbe7c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的___决定了人生的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会性", "option2": "社会价值", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会性", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会价值", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "859c55224f9b4cb5a6593924929bec04", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观决定着___的方向，也决定着人们行为选择的___和用什么样的方式对待实际生活。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生道路", "option2": "价值取向", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生道路", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "价值取向", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "93a4731d346b4a988ca3c4225fabfa69", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是精神最为___的人，也是最懂得幸福、最享受幸福的人。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "奋斗者", "option2": "富足", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "奋斗者", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "富足", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9bed6b77d31a4dc3b1704df9504f07cb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是历史的创造者，是国家的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人民群众", "option2": "主人", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人民群众", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "主人", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae81abdf67ef402fa4b012a906c491d8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的生产劳动是___和精神生产劳动的统一及两种生产劳动成果的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "物质生产劳动", "option2": "相互转化", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质生产劳动", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "相互转化", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b9124f08000d4262a584efbe576eff1b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是人们对生活在其中的世界以及人与世界的关系的总体看法和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "世界观", "option2": "根本观点", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "根本观点", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cf43b0142ecd4b7185c533fa3a93f4b2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人与社会的关系问题是认识和处理___的重要着眼点和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生问题", "option2": "出发点", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生问题", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "出发点", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d9973170c18c4ae3b5b3de58e873b5be", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是一种把享乐作为人生目的，主张人生就在于___的需求与快乐的思想观念。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "享乐主义", "option2": "满足感官", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "享乐主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "满足感官", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dd408191e69d413eba48d5566935b00f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是指生活在一定历史条件下的人在人生实践中关于自身行为的根本指向和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生目的", "option2": "人生追求", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人生追求", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ddc9882d51b649138045bdec6674c2a0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“___、奉献社会”的思想以其科学而高尚的品质，代表了人类社会迄今最先进的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "服务人民", "option2": "人生追求", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "服务人民", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人生追求", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e359ae60bc0d491c835e0ea78fba1468", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是以个人利益为出发点和归宿的一种思想体系和道德原则，它主张___就是目的，具有最高价值，社会和他人只是达到个人目的的手段。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "个人主义", "option2": "个人本身", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "个人本身", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eb2bc642e2ee4566bffabb0dbc0210b6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___回答人为了什么活着，___回答人应当如何活着。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人生目的", "option2": "人生态度", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生目的", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人生态度", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ed49e2cb34c24738a284e6766f53c148", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人民群众是___的主体，是社会物质财富和精神财富的创造者，是___的决定力量。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会历史", "option2": "社会变革", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会历史", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会变革", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "02e92ce9400e40d1882df4584c692c42", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观对世界观的巩固、发展和变化起着重要作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0c48537336714a98add3068996ffd6a0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人确立了服务人民、奉献社会的人生追求，才能清楚地把握人的生命历程和奋斗目标，深刻理解人为了什么而活、应走什么样的人生之路等道理。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "118aeb71da984796b6a1e6c4e28ea32d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "156813829bdf42b09314a4f965d0065c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会是由一个个具体的人组成的，离开了人就没有社会。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "21aab503a71b45328888d2e0bc3e0dc0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "认识人的本质，可以从抽象的人性论出发，或者依靠神的启示。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "266f3ee7091541dd860a8ca4a79c564f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "真正的快乐只能由奋斗的艰苦转化而来。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "27e418f3aba443a48de2a3dc550603ab", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人如果看破红尘，满眼只见烦恼、痛苦和荒谬，以悲怨愤懑、心灰意冷的倦怠态度对待生活，其背后必然是庸碌无为的人生观。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2ac6e200ac8544c38e3875548160c8e8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的人生态度可以使人在追求有意义的人生中保持积极进取、乐观向上的精神状态。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "31701d69e69a4b13b901ed542f74ae2f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "幸福总是相对的，不是尽善尽美的，不同的人有不同的幸福标准。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "33e113146a3844a686a2b5d93f9f768a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "认识人的本质，只能立足于具体的、历史的社会关系中从事社会实践的人。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "349c89e810dc42aca4c16669655b6631", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "习近平说：“奋斗本身就是一种幸福。只有奋斗的人生才称得上幸福的人生。”（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "38c0499c0fc445d9b40c8421e26b433f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人主义是以个人利益为出发点和归宿的一种思想体系和道德原则。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c7302a1e412480fb12b27930e623fae", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "享乐主义是一种把享乐作为人生目的，主张人生就在于满足感官的需求与快乐的思想观念。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4bbd9e00ffa04488bb0de6867fadb13e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "享乐主义在个人与他人、个人与社会的关系上表现为极端利己主义和狭隘功利主义。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4be549adea4c4c2181bcbccf86261202", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "拜金主义、享乐主义、极端个人主义的出发点和落脚点都是一己之私利。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "50305015230741e0a26eb55dabfeb496", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "荣辱是一对基本道德范畴。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "51ad5e77172f49d5933efe59efcff96c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在各式各样的关于人生目的的思想中，高尚的人生目的总是与奋斗奉献联系在一起。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5344117db3844b20a823b9fc1b18cb95", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不能简单地认为能力大的人就实现了人生价值，能力小的人就没有实现人生价值。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5522e25c321f41c28ed1276aafb08c8b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "健康有益的、适度的物质生活和文化生活，是人的正当需要，也有利于促进经济社会的发展。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "55c4aab44acb4f5f9e142d407052816e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人有什么样的人生观就会有什么样的人生态度。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "590c2019d5714e9380e71b289ebc2d9c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思指出：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和。”（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "59467028befd4d66a6c016f3f7456ee5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "错误的人生目的会使人漠视对国家、社会、集体和他人的义务与责任。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5ca78fc2f51f40df9d0c334b1390ecfe", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的人生目的可以使人无所畏惧、顽强拼搏、积极进取、乐观向上。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5cfa222ac3024fa583288d8f951a8760", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "无论是顺境还是逆境，对人生的作用都是双重的，关键是怎样去认识和对待它们。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5df44e95d29e4d999352994c6531f5c1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会的发展与进步是物质文明和精神文明的共同发展与进步。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "60d963204c464519a5b5510af92a1bab", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "如何认识、对待生与死，体现了一个人人生境界的高低，更直接影响着他的实际生活。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6525af2a51a74c609d08c78a5e09689c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对人生意义的正确理解，需要建立在对主观世界发展规律正确认识的基础之上。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "66fe22b425f144e4b8dfa194b4c17348", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每一个人从来到人世的那天起，就从属于一定的社会群体。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "670e5331f31346559d361f996faeba5e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人应当是金钱的主人，而不是金钱的奴隶。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6e139a91f361481ea7c0ee46a93c048a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人如果抱着“浮生如梦”、“及时行乐”、“今朝有酒今朝醉”的混世态度，其背后必然是低俗、庸碌和沉沦的人生观。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6fd2e7998709411188a41d170ae55855", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生态度规定了人生的方向，对人们所从事的具体活动起着定向的作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7091ec30e1654238b0968f7a66ead951", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "机械唯物主义认为，人和人类社会是自然界长期发展的产物，人的一切认识都是来自于实践，并在实践中不断发展。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "71a445c71e614cd6be9a0024bceccc84", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一般说来，随着社会的进步，人生价值实现的社会客观条件也在不断改善。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "73c987e5ef004bb7a0e7b4c2cba31ee5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "追求幸福的过程就是不满足于现状、不断追求和创造更美好生活的过程。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "74eee63539504c8280476e2b9b01fa5b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思在人类历史上第一次科学说明了人的本质，为人们认识人生、形成正确的人生观提供了科学的方法论。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "78575f30ee7a471ebb2bfac24e92b981", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的人生目的也会使人或投机钻营、违法犯罪，或虚度人生、放纵人生，或悲观消沉、厌世轻生。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7c440305d3dd4d6e81475fa06642fa80", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "评价人生价值，既要看一个人对社会作出的物质贡献，也要看他对社会作出的精神贡献。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7dce8c4806674350a2e883846fa4a1f6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人主义是生产资料私有制的产物，是资产阶级人生观的核心。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "84d321e0bd184b07a0c637d1272856b8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生目的、人生态度和人生价值三个方面相互联系、相辅相成，统一为一个有机整体。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "892a1695fc6542b69408ebc85becee34", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "没有社会价值，人生的自我价值在某种程度上也可存在。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8c2d30e7a21f444eb836abe28e6eb809", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的人生目的会使人懂得人生的价值首先在于奉献，从而在工作中尽心、尽力、尽责。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8c519edb1c8647f09a8685fde1614f58", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要把为国家和人民事业无私奉献作为人生的最高追求，在服务他人、奉献社会中收获成长和进步。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8e306c6f1c1442368e425c11da01e9dc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立正确的人生观，思考人生为了什么、该如何对待人生、怎样的人生是有意义的人生等问题，离不开唯心主义人生观的指导。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8efd396d91a54a248e21ab4b6353a924", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人如果不思考人的生命应有的意义，对什么事都显得无所谓，当一天和尚撞一天钟，这实际上是消极悲观的人生观的表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "97e2e1107f2e47059d2bff5b0d59b2a1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人民群众是历史的创造者，是国家的主人。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "98706daa2dbf4b0ab06ce9d6d4fa52b2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的社会性决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9dd37fb307904383b17751a48b8569ed", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的社会关系的总和决定了人的本质。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9ddd2be1ebeb4e5e866232bebfd38fc3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当一个人对自己的人生观作出了某种明确的选择，实际上就在主要方面决定了他将如何对待生活，决定了他在实践中将以怎样的方式处理各种人生问题。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9de401205b3e422090ceef31281f5b48", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人是社会的人，这不仅意味着个体物质和精神的需要必须在社会中才能得到满足，还意味着以怎样的方式和在多大程度上得到满足也是由社会决定的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f72c941d66f4bfd9f29f83387333152", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人主义主张个人本身就是目的，具有最高价值，社会和他人只是达到个人目的的手段。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a3f1ebbd2aba48abac137c4115dcd714", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人向来注重荣与辱，并通过“知耻”来进行道德评价和判断。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a73c4af3aec54f0aaacaae02800c470a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人们正是在客观的、不断变化的社会关系中塑造自我，成为真正现实的、具有个性特征的人。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a9dfe65176c644acad6b79ee9540188c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "毛泽东强调：“人民，只有人民，才是创造世界历史的动力”。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aca2eef8d6a648b4adb97538554c8db0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的自我完善和全面发展、人生自我价值的实现，是社会发展的根本目标。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b026aec76c5b45038b1d063eccd800fa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "考察一个人的人生价值，要把个人对社会的贡献同他的能力以及与能力相对应的职责联系起来。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b20d45ed17e344a4b1ecb9a140e6e141", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个人如果满怀希望和激情，热爱生活，珍视生命，勇敢坚强地战胜困难并不断开拓人生新境界，其背后一定有正确的人生观作为精神支柱。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b308168589c14bc2b961951e2e90416a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的生产劳动是物质生产劳动和精神生产劳动的统一及两种生产劳动成果的相互转化。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b760a8f75f3b4dec99de790078e74b61", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "任何人都只能在一定的主客观条件下去实现自己的人生价值。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b9159f84faf84eca8cc07ecd0ce1d585", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "列宁说：“蜜蜂建筑蜂房的本领使人间的许多建筑师感到惭愧。但是，最蹩脚的建筑师从一开始就比最灵巧的蜜蜂高明的地方，是他在用蜂蜡建筑蜂房以前，已经在自己的头脑中把它建成了。”（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b958d7c8a1d344e381588f8e9fea5748", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "荣辱观对个人的思想行为具有鲜明的动力、导向和调节作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bb057dffb76f4fad8776069c0e758b08", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "某一个具体的价值目标，对这个人来说是恰当的、比较容易实现的，对另一个人来说同样如此。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c9b63ee126cb46f299d74601df55314e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "没有积极进取的人生态度，再崇高的人生目标也难以真正实现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cbfd79c86d2040aa8627d8abe95acb9b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "错误的人生目的会使人把人生价值理解为向社会或他人进行索取。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cc06a5700138406e82c80542eec08a87", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的实践活动是有意识的活动。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cf4bd9c4b5d945b7bf1f1f8dad46ac97", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生目的是对“人为什么活着”这一人生根本问题的认识和回答。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cfbf9c80092847bcbfb3125280d453a8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每一个人都存在和活动于具体的、基于特定历史的现实社会当中。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d55eb49faeb04884a925c90d1a1af10c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人生观决定世界观，有什么样的人生观，就会有什么样的世界观。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d566a97d6f1c492896b055dbac74ac41", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每一个人只有成年后，才真正上同周围的人发生各种各样的社会关系，如家庭关系、地缘关系、业缘关系、经济关系、政治关系、法律关系、道德关系等。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d5f5535b39534c0084852099fd518fdc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每个人的职业不同、能力大小不同，对社会贡献的绝对量也不同。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d73fa0412aef4214a5e3eb96d9f20730", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "苦与乐既对立又统一，又在一定条件下可以相互转化。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dd70660bc6654ca5bde8967147810835", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对人生态度及其相关问题的正确认识，是人们自觉朝着选定的目标努力，以全部的情感、意志、信念去创造有价值的人生的重要前提。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ddb0990cc90b46a5992534ff93e764d7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "错误的人生目的会使人把追逐个人私利视为有价值、有意义的人生。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dde4d3b9dfe34ad683065dab05c9d0c7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "任何人只要在自己的岗位上尽职尽责，兢兢业业，就应该对他的人生价值给予积极肯定的评价。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "de26339f30964b82849cbeba03e2c769", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "极端个人主义是个人主义的一种表现形式，它突出强调以个人为中心。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea4ea874fb8a4994b964e25962e38e19", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "任何人都是处在一定的社会关系中从事社会实践活动的人。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea74126df67a4abf8a9a1f77a4508bd9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思运用辩证唯物主义和历史唯物主义的立场观点方法，揭开了人的本质之谜。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f3cbff2d74d641d9b97e242def654dcd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "周恩来用“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”诗句生动描述了红军夺取胜利的喜悦心情。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fa13eb65555444658f0c971e526cc898", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "生与死是贯穿人生始终的一对基本矛盾。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fcdb1d4d6d5a4ecfbfa5edb1b96549c9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在不同的历史时期，中国共产党人将马克思主义与中国革命、建设、改革的具体实际相结合，阐述了倡导服务人民和奉献社会的人生观的深刻道理。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fd71930d0cd844ddbf5b44bc59891e7a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "朱德用“红军不怕远征难,万水千山只等闲”诗句形象地写出了红军长征的艰苦卓绝。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "ee60b14950664f14b6f7be4138c5a71c", "courseLineNumber": "第一章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}]}}